大阪地鐵開通 QR Code 購票 將支援支付寶和微信支付

日本傳媒早前報導指大阪地鐵宣佈由 3 月 8 日起，將會在御堂筋線的梅田站等 7 個車站，為售票機加入 QR Code 掃碼付款功能。7 個支持的車站分別是新大阪站、梅田站、東梅田站、心齋橋站、日本橋站、難波站和天王寺站，而支持 QR Code 掃碼付款的售票機共 103 部。

今次為售票機加入 QR Code 掃碼付款功能，某程度是為了便利前往當地的大陸遊客，因為增加新功能後，乘客可以使用支付寶和微信支付掃碼購買車票，不過只限購買單程和來回車票，一日乘車券和 ICOCA 卡充值則不能使用。

根據日本旅遊局的數字，單單 2019 年上半年前往日本的大陸遊客就有 453 萬人，上升了 11%，而大阪正正是不少大陸遊客喜愛的熱門目的地，在 7 個他們常到的車站加入 QR Code 掃碼付款，將會為大陸旅客帶來方便。
來源：cnbeta

Fuck

如果為賺大陸錢，日本國民都唔會去用，等支爆我又唔覺有乜問題。

屌

大阪發大財

弊在架仔唔賺支那錢都係通用緊qr code
paypay同樂天pay呢d綁日本電話先申請到嘅都係掃qr code
好心快d好似suica咁入apple pay好過啦

啲首都以外嘅一線城市為賺錢通通衝去奶共

日本人真係好奶共

無qr code班遊客就唔會搭地鐵？
你明唔明成班遊客塞住個售票機係度研究散銀有幾阻埞？
賺大陸錢唔=奶共
跪住黎賺大陸錢先係奶共

大坂民國不嬲係殖民地嚟，在日支那+在日韓狗

日本人唔奶共

戇撚鳩

跪低了

本身收IC card 嘅都用到suica㗎啦

我既定義賺中國錢=奶共

其實係因為佢地本身個QRcode system 例如paypay
係兼容其他國家既支付工具
所以推出QR code system 嗰陣係會支援埋支付寶嗰啲

但係佢剩係收suica
apple pay就算入日本卡都唔收
係要用埋paypay呢d qr code

聽聞個system係支那寶set

水貨客好多, 成日見到班大陸人組隊. 每個人推 2個大喼

用開IC card 都費撚事煩

咁黨鐵而家都拍住alipay搞緊閘機，一樣冇問題啦

黨鐵拍住alipay加qr code入閘又屌屌聲

駁唔到

唔好咁樣啦

無qr code班遊客就唔會搭地鐵？
你明唔明成班遊客塞住個售票機係度研究散銀有幾阻埞？
賺大陸錢唔=奶共
跪住黎賺大陸錢先係奶共

香港情況都適用

咁你用唔用八達通？
如果日本JR同其他日本公司係中資嘅話 你講就啱，但香港黨鐵係港共政府。咁你屌唔屌黨鐵？
緊係等外國國家賺支那啲外匯，加速支那國支爆架喇

ok，所以問題只在於黨鐵係港共政府做股東
拍埋阿里巴巴搞qr code入閘呢樣野本身係冇問題既

所以你當抗爭運動流？
要唔要前線約埋你仆黨鐵閘機？

你up乜撚啊九唔搭八
我淨係問你夾埋alipay搞qr code入閘本身抵唔抵屌?

你唔係應該去問日本本土人？

我問你啊

你問我，我扑撚爛晒啲黨鐵閘機，見一部仆爛一部。

japan

另外最好是埋QR code買日本樓日本地。 學吓樂視條友咁，呃完一大筆出走美國，從此唔番大陸。多呢類大陸人，支爆就更快實現

咁根本同佢有冇qr code冇關
係因為佢出賣手足
我而家問佢夾alipay推qr code你點睇

留畀大陸人用囉，你仲搭黨鐵？

留俾大陸人用冇問題?

留係大阪好啦

日本政府商家賺大錢
市民就受哂d 惡果
同香港人一樣

無非都唔想俾黨鐵賺真香港人錢姐。留畀大陸新香港人又有乜大問題？ 我真係要問番你

點解唔同QRcode有關？大陸人習慣洗錢方式，係香港以外嘅國家遷就大陸人去消費，幫大陸人走資。就加速支爆實現其中一步。唔係點解香港啲樓俾啲大陸閪炒撚貴晒，就係大陸人唔想留資產係中蟈。宜家大多數香港人唔係想土共支爆？

你知唔知 QR Code 係日本發明，可以隨時收返支那寶同支訊錢

咁就要睇日本政府點做，我真係唔信日本政府會仲垃撚圾過港共政府。

我梗係知 如果唔係點解我會話架仔唔賺支那錢都用
但qr code已經成廿幾年產物 apple pay google pay呢d nfc明顯速度比qr code快更多

本來香港推出重快過日本.
因為反修例活動, 無限期延遲推出

大陸d 野不嬲on9

No.
They have other QR code payment systems.

No one is forcing you to use it.

The answer is simple: Do not use it.